= biscuit au chocolat

== Ingrédients

- 125g de beurre
- 125g de farine
- 250g de sucre
- 1 sucre vanillé
- 4 œufs
- 100g de chocolat pâtissier ou 100g de poudre de noisette / amande

== Recette

- écraser le beurre en pommade
- mélanger farine, sucre et sucre vanillé
- ajouter les œufs et en quart du mélange sucre/farine entre chaque œuf
- à la fin, il y a toujours des grumeaux de beurre. C'est normal et ils fondront à la cuisson.
- si au chocolat, faire fondre le chocolat avec un peu d'eau dans une casserole
- ajouter le chocolat ou la poudre et mélanger
- mettre dans le moule et le moule dans le four thermostat 180 pendant 30 minutes (voir détails en-dessous)

En fin de cuisson, on voit un petit bouillonnement sur les bords du gâteau. La cuisson idéale est d'arrêter lorsque ce bouillonnement vient juste de s'arrêté. Le gâteau est ainsi cuit à l’intérieur, mais reste moelleux. En fonction de mes moules, j'arrive à cette étapes avec une durée d'environ :

- Pour un grand moule à gâteau : 30 minutes
- Pour les moules à cupcakes : 20 minutes
- Pour les petits moules à muffins : 15 minutes

== Changements possibles :

- remplacer le chocolat par du praliné (100g aussi en tablette)
- remplacer le chocolat par un ou deux bouchons d'amaretto et un peu de poudre d'amande.
- remplacer le chocolat par de la poudre de noisette

On obtient ainsi un marbré en faisant une pâte noisette ou amande et une pâte chocolat. Verser la pâte blanche (noisette ou amande) au fond du moule et la pâte chocolat sur le dessus. Le chocolat étant un peu plus lourd, il tombera pendant la cuisson.
